新手上路想買部相機 budget15000$

想買部相機去旅行用或出街影人影街景 15000$連鏡 ，想買富士同Sony，巴打們有無好介紹

xt20 + 16.4 ~12000
xt2 + 16.4 ~ 16000

a73

A9

想要富士同Sony咁就 rx100m4/5 + x100f

a7ii+ 28mm F2

我有留意呢部 但我好似夠買body咋

有咁多錢就好了

兩部其一都好？

兩部邊部抵玩啲 係咪性能差好遠 見到xt-2都差不多係xt20一陪價錢

上a7iii會唔會over好多 定a7ii夠玩

X-T20抵玩好多 X-T2主要係對焦&連拍好D
因為用同一塊sensor, Image quality的話兩部理論上一樣 X-T20可以話係一半價錢買到X-T2 7成功能

不過 其實第一部機應該係揀廠多過揀機身 因為一來可換鏡相機其實最重要唔係機身係鏡頭 而如果投資完要轉會就少不免損失唔少 二來操控之類間間唔同 玩慣左之後要轉又係辛苦
所以我建議你睇睇主流廠商各有咩特色好D (e.g. Canon Fujifilm Nikon Olympus Panasonic Sony 利申依字母順序排)

唔該哂巴打 我打算過幾日去銅鑼灣 showroom 試試去 xt-20 本身我都心動，再比巴打講一講更加心動，我會留意埋其他廠，btw thankyou!

你洗唔洗接job先？
唔洗就無需要啦

買多枝鏡 或者買個 28mm 轉21 or魚眼16mm 仲開心

Sony有無得試 我唔知入咩會好！

我Fuji sony都有用
Fuji 鏡群平d同埋多d
但Sony 機身就好過Fuji 拍片影相都開到工
睇你想平玩定 沖ff機

我無接job既 諗住新手買部玩下 好難抉擇..

你想畫質好d咪sony
你想玩好多鏡既咪fuji

你影相會影raw定用佢d lut/filter先？

影raw就一定sony
懶唔執相既
睇你鐘意fuji菲林filter 定係
sony pp5 有層電影咁個陣灰

係，真係有心影相就買部隨身機周圍影，好過買咩機咩鏡，一個月出得幾次機，最尾變咗器材撚，日日係度J咩散景發色

15k，可考慮下XH1

唔太建議a7ii
iso, noise同r2, a7iii比會差d
對焦比較慢
pdaf點少, 覆蓋範圍少

除非 budget限左冇得再多又想用ff機

利申: 用緊a7ii, 不過買左冇半年, 又加左保, 應該等到出4代先換

H1主要好似升級左拍片🤔

富士好啲？

唔明